{"day": 21, "month": 3, "year": 2021, "weekday": 7, "date_str": "domenica 21 marzo 2021", "quotes": "Ger 31,31-34; Sal 50; Eb 5,7-9", "quote_vangelo": "secondo Giovanni (12,20-23)", "curatore": "Luisa Prodi", "prevangelo": "", "indications": "Salterio: prima settimana", "preghiniz": "Ecco, il mio servo avr\u00e0 successo,\nsar\u00e0 onorato, esaltato e molto innalzato.\nCome molti si stupirono di lui\n\u2014tanto era sfigurato per essere d'uomo il suo aspetto\ne diversa la sua forma da quella dei figli dell'uomo\u2014\ncos\u00ec si meraviglieranno di lui molte genti;\ni re davanti a lui si chiuderanno la bocca,\npoich\u00e9 vedranno un fatto mai ad essi raccontato\ne comprenderanno ci\u00f2 che mai avevano udito.\n<i>(Isaia 52, 13--15)</i>", "vangelo": "In quel tempo, tra quelli che erano saliti per il culto durante la festa c'erano anche alcuni Greci. Questi si avvicinarono a Filippo, che era di Bets\u00e0ida di Galilea, e gli domandarono: \u00abSignore, vogliamo vedere Ges\u00f9\u00bb.\nFilippo and\u00f2 a dirlo ad Andrea, e poi Andrea e Filippo andarono a dirlo a Ges\u00f9. Ges\u00f9 rispose loro: \u00ab\u00c8 venuta l'ora che il Figlio dell'uomo sia glorificato. In verit\u00e0, in verit\u00e0 io vi dico: se il chicco di grano, caduto in terra, non muore, rimane solo; se invece muore, produce molto frutto. Chi ama la propria vita, la perde e chi odia la propria vita in questo mondo, la conserver\u00e0 per la vita eterna. Se uno mi vuole servire, mi segua, e dove sono io, l\u00e0 sar\u00e0 anche il mio servitore. Se uno serve me, il Padre lo onorer\u00e0. Adesso l'anima mia \u00e8 turbata; che cosa dir\u00f2? Padre, salvami da quest'ora? Ma proprio per questo sono giunto a quest'ora! Padre, glorifica il tuo nome\u00bb.\nVenne allora una voce dal cielo: \u00abL'ho glorificato e lo glorificher\u00f2 ancora!\u00bb.\nLa folla, che era presente e aveva udito, diceva che era stato un tuono. Altri dicevano: \u00abUn angelo gli ha parlato\u00bb. Disse Ges\u00f9: \u00abQuesta voce non \u00e8 venuta per me, ma per voi. Ora \u00e8 il giudizio di questo mondo; ora il principe di questo mondo sar\u00e0 gettato fuori. E io, quando sar\u00f2 innalzato da terra, attirer\u00f2 tutti a me\u00bb. Diceva questo per indicare di quale morte doveva morire.", "medita": "I greci di cui parla il vangelo, venuti a Gerusalemme per assistere alle celebrazioni della Pasqua, hanno sentito parlare di Ges\u00f9 e vorrebbero incontrarlo. Per questo si rivolgono a Filippo, l'apostolo dal nome greco che poteva forse fare da interprete, chiedendogli un appuntamento. La richiesta crea qualche imbarazzo, perch\u00e9 gli occhi dei capi dei Giudei sono puntati su Ges\u00f9: un'ulteriore sua esposizione potrebbe avere conseguenze nefaste.\nLa risposta di Ges\u00f9: \u201c\u00c8 giunta l'ora che sia glorificato il Figlio dell'uomo\u201d \u00e8 la constatazione di una avvenuta e auspicata espansione all'estero del messaggio? Tutt'altro: la gloria come la intende Ges\u00f9 non \u00e8 quella di un <i>influencer</i> dei nostri giorni, quella che aumenta pi\u00f9 la gente ti cerca e ti viene dietro. \u201cGloria\u201d nel lessico ebraico \u00e8 una parola che si riferisce al vero peso, alla sostanza di una persona, non alla sua apparenza.\nLa gloria del Figlio dell'uomo, la sua verit\u00e0 profonda, sar\u00e0 farsi come un chicco di grano, che per portare frutto deve marcire sotto terra. E analogamente, la gloria di chi lo vuole servire sar\u00e0 seguirlo su questa strada. Perdere la vita per conservarla, perch\u00e9 solo donando ritroviamo il nostro giusto peso, la nostra autenticit\u00e0.", "riflettere": "Cosa ha peso, importanza, autenticit\u00e0 nella mia vita? Quale gloria cerco? \u00c8 la gloria del chicco che muore sotto terra o \u00e8 quella del mondo?", "preghfin": "Di questa vita perduta, totalmente mia e totalmente loro,\nio rendo grazie a Dio che sembra averla voluta tutta intera\nper questa gioia, attraverso e nonostante tutto.\nIn questo \u201cgrazie\u201d in cui tutto \u00e8 detto, ormai, della mia vita,\nincludo certamente voi, amici di ieri e di oggi,\ne voi, amici di qui, insieme a mio padre e a mia madre,\nalle mie sorelle e ai miei fratelli,\ne a loro, centuplo regalato come promesso!\nE anche te, amico dell'ultimo minuto\nche non avrai saputo quel che facevi.\nS\u00ec, anche per te voglio questo \u201cgrazie\u201d,\ne questo \u201ca-Dio\u201d nel cui volto ti contemplo.\nE che ci sia dato di ritrovarci, ladroni beati,\nin Paradiso, se piace a Dio, Padre nostro, di tutti e due.\nAmen! Inch'Allah!\n<i>(Christian de Cherg\u00e9, trappista e martire)</i>"}