{"day": 17, "month": 2, "year": 2020, "weekday": 1, "date_str": "luned\u00ec 17 febbraio 2020", "quotes": "Gc 1,1-11; Sal 118", "quote_vangelo": "secondo Marco (8,11-13)", "curatore": "Laura e Paolo Puglisi, Anna Fronda, Federica Fronda", "prevangelo": "", "indications": "", "preghiniz": "O Dio, crediamo nella tua parola.\nO Dio, speriamo nelle tue promesse.\nO Dio, ti amiamo sopra ad ogni cosa.\nO Dio, concedi a tutti la tua pace.", "vangelo": "In quel tempo, vennero i farisei e si misero a discutere con Ges\u00f9, chiedendogli un segno dal cielo, per metterlo alla prova.\nMa egli sospir\u00f2 profondamente e disse: \u00abPerch\u00e9 questa generazione chiede un segno? In verit\u00e0 io vi dico: a questa generazione non sar\u00e0 dato alcun segno\u00bb.\nLi lasci\u00f2, risal\u00ec sulla barca e part\u00ec per l'altra riva.", "medita": "Il Vangelo di oggi narra una discussione dei farisei con Ges\u00f9. Nonostante la moltiplicazione dei pani, i farisei non furono in grado di percepirne il significato, cos\u00ec chiedono un segno dal cielo a Ges\u00f9; ma Ges\u00f9 li lascia, si allontana da loro amareggiato. Quante volte anche a noi capita di chiedere un segno dal cielo al Signore, ma poi teniamo chiusi gli occhi e non riusciamo a vedere i segni della sua presenza nella nostra quotidianit\u00e0. Apriamo i nostri occhi e i nostri cuori al Signore e cerchiamo di riconoscere la sua volont\u00e0 in ogni momento della nostra vita.", "riflettere": "Dinanzi all'alternativa: avere fede in Ges\u00f9 o chiedere un segno dal cielo, i farisei vollero il segno dal cielo. Non furono capaci di credere e di affidarsi a Ges\u00f9. Avviene la stessa cosa anche in me? Cosa ho scelto io?", "preghfin": "Signore, io credo: io voglio credere in te.\nO Signore, fa' che la mia fede\nsia piena, senza riserve\ne che essa penetri nel mio pensiero,\nnel mio modo di giudicare\nle cose divine e le cose umane.\n<i>(Paolo VI)</i>"}