{"day": 16, "month": 4, "year": 2024, "weekday": 2, "date_str": "marted\u00ec 16 aprile 2024", "quotes": "At 7,51-8,1a; Sal 30", "quote_vangelo": "secondo Giovanni (6,30-35)", "curatore": "Centro Diocesano per le Vocazioni di Pisa, Serra Club di Cascina e di Pisa", "prevangelo": "", "indications": "", "preghiniz": "Sii per me, Signore, una roccia di rifugio,\nun luogo fortificato che mi salva.\nPerch\u00e9 mia rupe e mia fortezza tu sei,\nper il tuo nome guidami e conducimi.\nAlle tue mani affido il mio spirito;\ntu mi hai riscattato, Signore, Dio fedele.\nIo confido nel Signore.\nEsulter\u00f2 e gioir\u00f2 per la tua grazia.\nSul tuo servo fa' splendere il tuo volto,\nsalvami per la tua misericordia.\nBenedetto il Signore,\nche per me ha fatto meraviglie di grazia.", "vangelo": "In quel tempo, la folla disse a Ges\u00f9: \u00abQuale segno tu compi perch\u00e9 vediamo e ti crediamo? Quale opera fai? I nostri padri hanno mangiato la manna nel deserto, come sta scritto: \u201cDiede loro da mangiare un pane dal cielo\u201d\u00bb.\nRispose loro Ges\u00f9: \u00abIn verit\u00e0, in verit\u00e0 io vi dico: non \u00e8 Mos\u00e8 che vi ha dato il pane dal cielo, ma \u00e8 il Padre mio che vi d\u00e0 il pane dal cielo, quello vero. Infatti il pane di Dio \u00e8 colui che discende dal cielo e d\u00e0 la vita al mondo\u00bb.\nAllora gli dissero: \u00abSignore, dacci sempre questo pane\u00bb. Ges\u00f9 rispose loro: \u00abIo sono il pane della vita; chi viene a me non avr\u00e0 fame e chi crede in me non avr\u00e0 sete, mai!\u00bb.", "medita": "C'\u00e8 una logica \u201cmondana\u201d, propria dell'essere umano, che \u00e8 quella del \u201cvedere per credere\u201d; lo stesso modo di pensare che far\u00e0 dire all'apostolo Tommaso: \u201cSe non vedo\u2026 io non credo\u201d (Gv 20, 25), quasi fosse uno scambio di favori: Tu mostraci un segno come ai nostri Padri fu dato da Mos\u00e8 con la manna dal cielo e noi legittimeremo la tua autorit\u00e0 come fu per Mos\u00e8! Ges\u00f9 non accetta questa logica, anzi la rovescia: credere per vedere! Dir\u00e0, infatti, a Marta: \u201cNon ti ho detto che, se crederai, vedrai la gloria di Dio?\u201d (Gv 11, 40) e a Tommaso: \u201cBeati quelli che non hanno visto e hanno creduto\u201d (Gv 20, 29).\n\u00c8 la fede che consente di trascendere dal dono al donatore vero: \u201cNon \u00e8 Mos\u00e8 che vi ha dato il pane dal cielo, ma \u00e8 il Padre mio\u201d; e, nel prosieguo della risposta, Ges\u00f9 coglie l'occasione per qualificarsi e ribadire la sua identit\u00e0 come Figlio (non come Profeta o Rabbi), dicendo non \u201cDio\u201d ma \u201cil Padre mio\u201d, attualizzando la stessa azione donatrice del Padre che non ha un passato ma un oggi: non \u201cdiede\u201d ma \u201cd\u00e0 il pane dal cielo, quello vero\u201d. E aggiunge la rivelazione che questo pane \u00e8 Cristo stesso: \u201cIo sono il pane della vita\u201d e l'esortazione a nutrirsi di questo pane, perch\u00e9 chi avr\u00e0 fede in Lui \u201cnon avr\u00e0 sete, mai!\u201d.", "riflettere": "Abbiamo sempre bisogno di segni della presenza di Dio, chiediamo sempre miracoli e apparizioni. Abbiamo una fede fragile, lunatica, scostante, altalenante. Invece di fidarci delle Parole del Signore, di imparare a leggere i tanti segni della sua presenza (anche oggi la nostra giornata \u00e8 riempita di piccoli miracoli quotidiani\u2026) corriamo dietro agli eventi straordinari che solleticano l'emozione senza convertire il cuore.", "preghfin": "O Dio, che apri la porta del tuo regno\nagli uomini rinati dall'acqua e dallo Spirito Santo,\naccresci in noi la grazia del Battesimo,\nperch\u00e9 liberi da ogni colpa\npossiamo ereditare i beni da te promessi."}